<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>游戏 on Melo&#39;s Blog</title>
    <link>https://pickmeup12345.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
    <description>Recent content in 游戏 on Melo&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Melo</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pickmeup12345.github.io/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>电子游戏的价值</title>
      <link>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC/</guid>
      <description>游戏能带来什么 许多前人曾经说过的，“电子游戏是一种艺术，互动的艺术”。
文明系列的主创席德梅尔曾说过：
 Game is a series of interesting decisions. &amp;ndash; Sid Miere, GDC 1989
 站在三十多年后的今天来看，电子游戏作为一种以视频为载体的内容，它与同以视频为载体的电影最大的区别就是玩家可以通过选择来影响游戏的发展。玩家的选择和因为选择而产生的影响，就是互动性的一种具体表现。
如果说电影可以带来临场感和角色的认同感，打个形象的比喻就是，你站在球场上看球，某个球员的身影让你回想起自己20岁的样子；那么游戏则是可以真正让你代入这个角色，因为游戏的输入使屏幕里角色的行为被你控制，输出使游戏里事件的走向被你影响，也就是说你从观众变成了球员。而这些互动性其实都是服务于游戏的核心——体验，换句话说让你真切感受到自己确实在踢球。
我曾经分析过COD4是如何通过互动性的关卡设计来给玩家带来紧张真实的体验。这里我再举另一个例子——Steep。作为一款雪地极限运动游戏，他让玩家足不出户便能体验到在阿尔卑斯的山脊上纵横驰骋的心旷神怡与惊险刺激；另一方面，他也让极限运动这个勇敢者的游戏飞入寻常百姓家，即使是胆小鬼也能有机会一窥极限运动的乐趣。
我们总说游戏是给玩家带来体验的，以上两个例子便是很好的总结：给玩家带来无视时间空间（甚至财富与阶级、现实与虚幻），仿佛亲身参与过的一种体验。这也是为什么游戏或许能降低犯罪率，能让陷入低谷的你重拾信心，当你进入游戏，你就已经与现实中的自己决裂。
游戏在娱乐以外的意义 一款优秀的游戏可以让玩家在体验这个虚拟世界的同时，感受不同的情感、获得美的熏陶、甚至收获知识。这使得游戏实际上已经不再是一种简单的娱乐形式（虽然游戏的娱乐属性依然是设计中的主要目标），它一方面可以引发思考，就像其他任何艺术形式一样&amp;quot;You See, You Experience, You Think&amp;quot;；另一方面还可以承载教育的作用，这在学术界一般被称为&amp;quot;Learning through play&amp;quot;。另外从游戏设计的角度来看，为了保持玩家对游戏的兴趣，游戏组织短、中、长期目标并给予相应奖励反馈的方式是有自己的优越性的。如果将这种设计运用到生活中，也不失为一种帮助用户树立目标并实现正反馈循环的方法，这种游戏化设计在学术界被称为&amp;quot;Gamification&amp;quot;。以下我将上述这三个方面展开。
You See, You Experience, You Think 就像任何艺术作品都会有一个主题，优秀的游戏大多也是以一个主题为核心展开的。玩家顺着围绕主题展开的关卡设计、故事情节和美术氛围逆流而上时难免会因为其中一些内容而产生共鸣。有时候这种共鸣是与主题相关的，有时候确实却是独立于主题的全新的理解。这些共鸣其实就是玩家将游戏内容与自身经历或游玩感受结合在一起思考而产生的一些想法。
COD: World at War可能是最早引发我对战争残酷性思考的作品。它从太平洋战场的贝里琉岛和东线战场的斯大林格勒两个方向展开，用美军和苏军两个视角对二战进行描绘。当血肉鲜活的战友在你眼前被日军割喉，当你不知道明天与不幸哪个先来临，当复仇的怒火冲破理智让你肆意屠杀战俘成为一个没有人性的战争机器……整个剧情的推动方式已经足以展现出战争的残酷。如果你还能发现万岁冲锋的日军都是戴着眼镜的学生兵，坚守柏林的德军大都打着绷带或头发花白……这些细节可能会让你对“战争没有赢家”有更加深刻的理解。我相信游戏开发者们确实是希望玩家透过这样一个真实而残酷的战争故事去思考战争背后的东西，而这可能也是它能在一众二战游戏中脱颖而出的一个原因。
有趣的是游戏的自由度在某种程度上会阻碍你与游戏设计者之间的共鸣，比如说游戏的难度。小学时第一次玩COD5的时候因为选择的难度较简单，其实以上感受并不强烈，就像任何其它FPS游戏一样重复着”突突突——找个掩体休息——突突突“的循环；然而当长大后在最高难度下再次通关时，随时可能被斜侧里杀出的敌人刺穿的恐惧和漫天的手榴弹雨带来的慌乱，让我更深刻地理解了战争的残酷。事实上，难度之于一款游戏就像色彩之于一幅画，你想体验到作者希望给你带来的感受就必须顺着作者制定的规则去体验，自适应地改变这些元素都会导致感受的偏差。有兴趣的可以去看看《黑暗之魂》应该有个简单模式吗？。
Learning Through play 游戏的教育作用其实也有两种不同深度的实现方式：一种是给普通的游戏附加教育的价值，通过游戏带给玩家的体验将艺术或知识以附带产物的形式传达给玩家，其实许多商业游戏出于种种目的都在做这件事；另一种则是完全以特定目设计的游戏，我们一般称为&amp;quot;Serious game&amp;quot;.
在玩中学 以Abzu为例，这样一款氛围体验游戏其实就是将潜水——从阳光明媚的浅海到幽暗神秘的深海——的体验带给玩家。抛开它优秀的节奏和延续自风之旅人的无台词叙事不谈，这款游戏最大的亮点就是将水下生态以艺术却又不乏准确性的方式展现出来，同时拜占庭风格的水下遗迹和埃及（玛雅？）风格的壁画也很有特点。
作为一款解谜冒险游戏，很多从玩法出发的玩家会认为它的游戏性不佳，流程缺乏新意；但如果以更广泛的玩家为标准，它色彩夸张的画面和丰富也各有特点的海洋生物（还会对玩家的行为作出反应）带给我的震撼让我一口气通关后依然意犹未尽，我认为它能激发玩家对海洋的探索欲，同时让玩家在游戏中自发地去了解海洋生物的一些基本信息，这样看无疑是非常有价值的。而steam名列前茅的销量和90%的好评率似乎也说明大家确实在游戏中有所收获和感悟。
Abzu对水下世界的刻画其实还有许多像Abzu这样以娱乐为主要目标的游戏，都在美术、音乐和关卡设计中埋下了艺术和科学的种子。即使他们的初衷可能是为了美观的场景、有趣的玩法或其它非教育意义的原因，这些设计也在潜移默化地影响玩家的审美和认知；而一旦玩家的兴趣被激发，就极有可能借此契机对这些设计背后的艺术或科学知识进行更深入的探索。
  比较基本的例子如很多堪称旅游模拟器的游戏，它们很好地体现了故事背景地区建筑的特点
守望先锋中伊利奥斯的一张地图将希腊圣托里尼岛标志性的蓝白相间建筑展现给玩家  更进一步的比如纪念碑谷，它通过关卡设计不动声色地传达出埃舍尔作品的思想
纪念碑谷中许多设计的灵感都来自于埃舍尔的错视艺术作品  最极端的可能就是微软模拟飞行这种拟真模拟游戏，如果玩家想完全体验游戏的全部内容，就得学习相应的知识
完全没有相关知识的玩家看到这样拟真的操作界面，内心可能更多的是茫然  在学中玩 不同于前面提到的游戏，serious games从目标到游戏内每一关的设计都是以某个具体的目标为导向的。这个目标可以是学习知识（Edugame）、艺术创作（Art game）甚至引导玩家健身（Exergame），是的你没看错，健身环大冒险其实属于SG的范畴。这三者里面我认为Art game跟另外两者差异比较大，它其实是利用游戏的互动性来实现单纯在文字、图像、或视频中无法实现的一些艺术创意。而另外两类则是将关卡与相应的目标对应起来进行设计，让玩家通过游戏的流程达成目标，以此增强学习或健身的趣味性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给明日方舟设计两种新玩法</title>
      <link>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E7%BB%99%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E6%96%B0%E7%8E%A9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E7%BB%99%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E6%96%B0%E7%8E%A9%E6%B3%95/</guid>
      <description>逆向塔防玩法（类比植物大战僵尸的僵尸扮演玩法） 即玩家扮演反派来攻打罗德岛。关卡开始时罗德岛干员已在地图中布置完毕，关卡流程如下：
 玩家从给定的怪物池中选择自己携带的怪物类型和数量（或是官方直接定死携带的怪物） 玩家在游戏内有放置怪物的CD，并且可以累积一定的放置数量，怪物只能从特定位置放出 玩家击杀所有在场罗德岛干员或是有一定数量的怪物进入防御点即获得胜利，但是玩家即使没达成胜利条件也不会影响后续关卡的推进。  一方面，这是对游戏玩法的一种补充，特别适合作为bonus关出现，给玩家全新的体验；更重要的一点是，这样的关卡可以搭配反派视角的剧情，那么可以让明日方舟的剧情和人物更加饱满，玩家在看完反派的剧情后接着体验他们的战斗可以更好地体验到他们的情感，也即更有代入感。
UGC类型的游戏内容（类比守望先锋的地图工坊） 明日方舟拥有一个非常活跃的二创社区以及很可观的日活玩家数量，而且我时常能在一些论坛或社交网站上看到玩家自制地图或是虚空造怪的想法。同时分析一些有自定义地图功能的游戏如守望先锋、CSGO、War3、Minecraft，我们会发现当玩家社区活跃的时候，玩家其实是很愿意“为爱发电”的，而且其他玩家也愿意在没有奖励的情况下体验这些新玩法。那么如果明日方舟开放这样一个UGC平台（关卡编辑器+地图分享平台，我们姑且叫它创意工坊），可解决以下几个问题：
 核心玩家测试干员、自制概念关卡、特殊玩法整活的需求 普通玩家长草期无事可干的问题 增加官方一些新设计落地和测试的自由度，或是用于发布官方视频二创活动的对应关卡。因为这个平台上的关卡可以不用那么严谨，也不需要与剧情或特殊玩法绑定  解决这些问题无疑是对拉新、丰富玩法、增加用户粘性和增加二创内容有积极意义的。
另一方面，明日方舟的塔防类型决定了它相对于市面上其它手游有一个非常大的优势——关卡编辑相对简单，因此比较容易在移动设备上操作。总体来看，一关游戏的编辑可以概括为以下流程：
 选定地图尺寸、初始生命值、初始费用等关卡基础信 编辑地图方块类型，如不可部署，出怪点，防御点等 编辑地图固定位置的机制及其对应的时间轴，如弩箭：0s出现，30s消失 编辑怪物时间轴及路径，因为舟游的寻路AI是一个固定的算法，只需要编辑出入怪点和途经点 测试关卡，发现问题时可以返回到之前任意一个阶段进行修改 命名、发布  在完成以上步骤后玩家便可在创意工坊中搜索到这张地图，每张地图服务器还会记录它被游玩的次数，玩家的评分，甚至玩家的评论；而工坊自身也可以按最新发布、最多游玩、最高评分、随机展示等方式来给玩家推荐地图。甚至玩家还可以对官方的地图或玩家自制的地图进行二创。如果创意工坊反响极佳，官方甚至可以进一步深化它的功能，比如允许玩家自制关卡对应的剧情等。总得来看UGC内容是文娱领域的大趋势，可以把公司的资源从内容铺量的工作中一定程度地解放出来，让策划们更专注于新玩法、新机制和新剧情的打磨，因此抓住这个机遇我觉得还是很有必要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么明日方舟要同时使用三套战斗公式</title>
      <link>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%A6%81%E5%90%8C%E6%97%B6%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B8%89%E5%A5%97%E6%88%98%E6%96%97%E5%85%AC%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%A6%81%E5%90%8C%E6%97%B6%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B8%89%E5%A5%97%E6%88%98%E6%96%97%E5%85%AC%E5%BC%8F/</guid>
      <description>这里我不分析增益或削弱的相关公式，只考虑一次数值为A的攻击在不同情况下如何结算为伤害D：
  若A是物理伤害且目标防御为X (X≥0)，则D = MAX[(A - X), 0.05A]
  若A是法术伤害且目标法抗为Y (0≤Y≤100)，则D = A*(1 - Y/100)
  若A是真实伤害，则D = A
  真实伤害的情况很好理解，即伤害结算无视防御和法抗。目前舟游有少数一两个干员（如阿米娅）能造成真实伤害，当玩家碰到双抗都很高的怪物（只出现过两三次）时会很自然地想到使用他们。
物理和法术伤害的结算公式有什么特点 物理伤害和法术伤害的结算公式分别对应了减法公式和乘法公式，因此它们也继承了这两种公式的特点。
减法公式最显著的特点就攻击和防御的变化对伤害的影响是线性的，并且当攻击低于防御时会无法破甲。对于后者，舟游给了一个保底5%攻击力的伤害，这让玩家在一些紧要关头即使无法破甲也有机会磨掉怪物最后的血皮，从而降低挫败感。但是总体来看这个破甲阈值的影响仍然非常显著，配合上伤害线性变化的特性，这使得物理伤害结算对干员的数值十分敏感。
而乘法公式最显著的特点就是攻击和防御的价值相对比较稳定，一方不会随着另一方的增加而迅速贬值。同时因为舟游这个乘法公式中减伤百分比其实是随法抗增加线性递增的，因此也不存在很多MMO的乘法公式中的防御力边际效应递减的问题。这样一个特殊的设计我认为可能更多是为了降低玩家的理解门槛，但它让玩家在极端情况下可以通过把法抗堆到100来达到魔法免伤的效果（夜莺的三技能），这使得鹰角在早期关卡设计中对怪物法术伤害的运用显得畏手畏脚（防止夜莺成为人权卡）。但是可能是发现玩家夜莺的持有率已经比较高了，鹰角在最近半年的关卡里已经把堆法抗加入到常规策略组里了，甚至出现了针对这一策略的法穿怪。
为什么要同时使用多种战斗公式 我认为有三点：让战斗表现更符合干员的设定，让不同干员有足够的区分度，让不同的体系有不一样的搭配方式。
先说第一点。舟游里的物理伤害大多由拿着冷热兵器的地面或狙击干员造成，而魔法伤害绝大多数由拿着法杖的法师单位或地面法师造成。冷热兵器面对厚重盔甲无法造成伤害是符合玩家认知的战斗表现，同样的道理，法师如此炫酷的法术技能如果甚至不能击穿敌人的护甲那也有违常人的认知。因此，分别运用不同的伤害结算公式能让战斗表现更符合干员自身设定和玩家认知。
那第二点其实也就沿着第一点顺理成章发展下来了。这样差异化的设计让不同干员能获得不同的优势区间。我们在局内部署的每一个干员其实都是在考虑他们的优势区间和敌人特性之后做出的决定，比如低面板高DPS（以0甲计算）的快狙对付中低甲敌人，高DPH的干员对付高甲敌人，（在舟游目前法抗普遍小于50的环境下）法伤干员用来稳定地解决混合类型的敌人&amp;hellip;&amp;hellip;这种人机的博弈其实就是鹰角希望带给玩家的体验。
而我们构建物理体系时倾向于给快狙加攻，构建法伤体系时倾向于给怪物减抗的思路，其实也就是思考了他们背后的伤害结算公式之后得出的最优解——因为快狙的攻速极快，而且是减法公式，他能让加攻buff的每1点攻击都最大化地转化为伤害；因为法抗百分比减伤的特性，给怪物减的每1点法抗带来的都是伤害1%的提升而非1点的提升。
基于以上分析，我认为明日方舟通过使用两套战斗公式来强化玩家使用不同干员时感受的差异。新玩家能据此快速熟悉不同干员的种类，老玩家也能根据干员的优势区间和搭配选项来针对不同的关卡设置不同的阵容，从而带给玩家丰富的策略性和可玩性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apex Legends是如何引导一个紧凑且血腥的游戏节奏的</title>
      <link>https://pickmeup12345.github.io/posts/apex-legends%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BC%95%E5%AF%BC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B4%A7%E5%87%91%E4%B8%94%E8%A1%80%E8%85%A5%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%8A%82%E5%A5%8F%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pickmeup12345.github.io/posts/apex-legends%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BC%95%E5%AF%BC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%B4%A7%E5%87%91%E4%B8%94%E8%A1%80%E8%85%A5%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%8A%82%E5%A5%8F%E7%9A%84/</guid>
      <description>这里我会连带着讲一些它们地图设计相关的差异，因为这两块一起导致了核心战斗体验的不同。同时我会以PUBG为基准，主要阐述APEX设计上的差异。
其实作为大逃杀游戏，它们最核心的思路是很相似的——把玩家聚集在一起厮杀决出胜者。也因此它们在许多地方都有相似的设计：贫富不均的资源点，优势点位（高台、房区），空投，毒圈。通过毒圈限制玩家的活动范围并在地图上设置这样一些兴趣点，玩家更愿意去争夺这些位置，从而达到聚集玩家引发战斗的目的。
然而这两款游戏玩起来体验却大相径庭，APEX明显更加鼓励战斗且节奏更快，这就是因为它在地图和战斗机制上做了很多不同于PUBG的设计。
地图设计   APEX地图明显小于PUBG（数量级差距）。这导致即使APEX单局人数比PUBG少，地图的玩家密度也要比PUBG高不少。而更高的密度也就意味着更高的遭遇可能。
  APEX的毒圈收缩得更快、伤害更高。这使得毒圈对玩家的限制作用更强，让玩家在中期以后只能在毒圈范围外活动，进而进一步增加玩家密度，加快游戏节奏并增加发生战斗的可能。
  APEX增加了一系列中立非战斗单位（毒圈扫描器、复制器、雷达室、充能塔、补给船）。这些单位可以提供资源或信息上的优势，而且通常是与兴趣点伴生的。因此玩家会更加愿意去争夺这些兴趣点，从而引发交战。
  APEX提供了更丰富的中立位移单位：跳伞塔、传送门、滑索、载具（这个PUBG也有但没APEX的速度快）。这样的设计方便队伍快速进行转点和劝架，从而加快了游戏的节奏。
  APEX地形层次比PUBG更加丰富和复杂。首先，地图内基本不存在绝对高点，在20-50米范围内都会有能与之抗衡的其它高点。其次，房子内部的空间要么太局促，要么太宽阔，且大房子有大量出入口，难攻难守。这两点使得游戏内位置的优劣势随时处于变化中，玩家在战斗中需要不断调整自己的站位，因此进一步加快了战斗的节奏。
  战斗机制  APEX的战斗拥有更长的TTK（PUBG的三倍以上），有且仅有一把武器（空投狙）能秒杀玩家（需要爆头）。这给了玩家极大的容错率，让玩家更加愿意去尝试高风险的战斗行为，因而鼓励了战斗的发生。 APEX给予玩家击倒护盾并添加复活机制，以此来降低死亡的惩罚，从而更加鼓励战斗。 APEX每个英雄各不相同的技能可以为团队在战斗中提供信息（敌人位置、下一个毒圈位置）、位移（转点甚至脱战能力）、资源（血量、枪支子弹等）或区域控制（减速、致盲等）的帮助，从而让战斗有更多战术选择，以此鼓励发生战斗、加快战斗节奏。 即使抛开技能，APEX的角色移动能力也非常强悍，可以进行攀爬、滑铲等战术动作。这让玩家在进攻或逃跑时可以有更多的路线选择，因而鼓励发生战斗、加快战斗节奏。 APEX现在几乎所有的护甲都是进化甲，即需要通过造成伤害来提升护甲的血量上限。这意味着只有通过战斗才能获取更好的护甲（血量），因此大家都更愿意去战斗。 APEX还有个独有的机制——终结技，玩家可以对被击倒的敌人释放终结技来回复满护甲，而且使用终结技时会实时演算一段炫酷的CG。这也算是对好战者的一点小奖励。  重生对这些设计的验证与修正 我也看到APEX在自己版本的更新中对这些设计的验证与修正。比如说早期地图中的骷髅镇既不是高级资源点，也没有什么优势点位或者中立单位，却能在每局吸引到一半左右的玩家落在这里。重生尝试通过提升周边点位的资源丰富度来降低这里的热门程度却收效甚微，最终重生在后续版本删除了这块区域。
进化甲也是重生在中期版本引入的一个新机制，但是最开始是与非进化甲共存而且只能捡到初始25血的进化甲。由于蓝色（75血）紫色（100血）非进化甲能直接捡到，普通玩家对进化甲并不买账，在一系列调整后重生最终只保留了进化甲并且修改了掉落方式和初始血量（初始血量25-&amp;gt;50，且可以捡到蓝色紫色的进化甲），回头来看玩家对这个改动都比较满意。
总体来看，正是因为通过这些增加战术选择、提升容错率和降低死亡惩罚的设计，APEX比PUBG更加鼓励战斗，同时节奏也更快，因此给玩家带来了更爽快的游戏体验。毕竟说到底，这是一款大逃杀游戏，屠戮带来的快感要远高于捡垃圾的成长满足感或是苟活下去的刺激感。那么在PUBG被击杀后挫败感太强、死亡惩罚太重的问题被APEX以这样的方式解决之后，APEX的火热（自上线以来，Twitch观看人数长期稳居前五甚至前三）也就是预期之内的事情了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COD4如何通过交互性的关卡设计增强剧情体验</title>
      <link>https://pickmeup12345.github.io/posts/cod4%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%8F%AF%E4%BA%92%E5%8A%A8%E7%9A%84%E5%85%B3%E5%8D%A1%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%A2%9E%E5%BC%BA%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pickmeup12345.github.io/posts/cod4%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%8F%AF%E4%BA%92%E5%8A%A8%E7%9A%84%E5%85%B3%E5%8D%A1%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%A2%9E%E5%BC%BA%E5%89%A7%E6%83%85%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>使命召唤4单人战役中，切尔诺贝利的潜入狙击关一直被玩家们津津乐道，它用优秀的关卡设计带来了身临其境的剧情体验。
首先，玩家只有一名电脑同伴——麦克米兰上尉。狙杀目标前他会一直发出指令引导玩家，玩家遵从指令便能涉险过关，同时他也会对玩家的行为给予反馈，做得好时称赞，太过鲁莽时吐槽。这样一个不断与玩家互动的角色实际上也承担起了任务系统的作用（即他的指令），但是当任务通过一个长官的嘴说出来，同时他有这自己的口癖还会对你的完成情况评价时，我会觉得这一切是自然的，与我交谈的人也是鲜活的。作为玩家我会觉得自己不再是一个拿着写好的剧本按部就班表演的角色，而是真正在与一位长官并肩作战的士兵。当关卡末段他受伤后不再频繁发出指令时，我从一个执行者转变到了需要不断做出决断的角色，这时候我会觉得是我自己成长了。同时这样一个在无线电里与我若即若离的同伴让我能够感受到这种潜入任务的孤独感，而他对战场局势精准的判断会给我这个扮演新兵蛋子的玩家一种安全感。这一切一起构筑起了一种真实感，让我能够代入我扮演的角色，随着关卡的推进而产生不同的情感。
其次，关卡的敌人布置是：零星敌人-小团体-大部队-小团体-狙击目标-潮水般敌人，中间或多或少穿插了跑路环节调节情绪。由于是一个潜入任务，玩家遵循麦克米兰的指令的话基本只能选择避战，因此与之相对应的是我游玩时螺旋上升的紧张感，面对潮水般敌人的压抑感以及最后成功撤离的爽快感。这样一个心流我觉得是非常完美地模拟了一个真实的军人从开始执行潜入任务到最后艰难撤离的内心活动的。
最后，它在战斗流程中赋予了玩家有意义的选择。以往线性关卡的FPS游戏里，玩家能做出的选择基本是局限于武器的搭配和战斗资源的取舍，而涉及到战斗流程时几乎只有听从上司指令突突突这一个选项。但它给予了一个相对很高的自由度。玩家可以不听从上尉的指令，或是先于他的指令做出动作，根据你行为的不同，敌人可能朝不同于常规流程的方向发展（即群起而攻之）。你可能击杀所有的敌人成功闯关，也可能寡不敌众与上尉一起葬身此地。虽然可以做出选择的节点并不算很多，但是足以make a difference。这种自由度其实也使得关卡更加真实，让我更坚信屏幕里的那双手就是我的双手。
其实这一关的音乐和关卡场景设计也为代入感添了一份力，但是相比起以上三点就显得没那么出彩了。总而言之，使命召唤4通过一个相对自由的线性关卡、一个有血有肉的NPC和一系列张弛有度的战斗设置，营造出一个交互性强、氛围真实的游戏世界，从而给予了我身临其境的剧情体验。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
