<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>明日方舟 on Melo&#39;s Blog</title>
    <link>https://pickmeup12345.github.io/tags/%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F/</link>
    <description>Recent content in 明日方舟 on Melo&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Melo</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pickmeup12345.github.io/tags/%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>给明日方舟设计两种新玩法</title>
      <link>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E7%BB%99%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E6%96%B0%E7%8E%A9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E7%BB%99%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B8%A4%E7%A7%8D%E6%96%B0%E7%8E%A9%E6%B3%95/</guid>
      <description>逆向塔防玩法（类比植物大战僵尸的僵尸扮演玩法） 即玩家扮演反派来攻打罗德岛。关卡开始时罗德岛干员已在地图中布置完毕，关卡流程如下：
 玩家从给定的怪物池中选择自己携带的怪物类型和数量（或是官方直接定死携带的怪物） 玩家在游戏内有放置怪物的CD，并且可以累积一定的放置数量，怪物只能从特定位置放出 玩家击杀所有在场罗德岛干员或是有一定数量的怪物进入防御点即获得胜利，但是玩家即使没达成胜利条件也不会影响后续关卡的推进。  一方面，这是对游戏玩法的一种补充，特别适合作为bonus关出现，给玩家全新的体验；更重要的一点是，这样的关卡可以搭配反派视角的剧情，那么可以让明日方舟的剧情和人物更加饱满，玩家在看完反派的剧情后接着体验他们的战斗可以更好地体验到他们的情感，也即更有代入感。
UGC类型的游戏内容（类比守望先锋的地图工坊） 明日方舟拥有一个非常活跃的二创社区以及很可观的日活玩家数量，而且我时常能在一些论坛或社交网站上看到玩家自制地图或是虚空造怪的想法。同时分析一些有自定义地图功能的游戏如守望先锋、CSGO、War3、Minecraft，我们会发现当玩家社区活跃的时候，玩家其实是很愿意“为爱发电”的，而且其他玩家也愿意在没有奖励的情况下体验这些新玩法。那么如果明日方舟开放这样一个UGC平台（关卡编辑器+地图分享平台，我们姑且叫它创意工坊），可解决以下几个问题：
 核心玩家测试干员、自制概念关卡、特殊玩法整活的需求 普通玩家长草期无事可干的问题 增加官方一些新设计落地和测试的自由度，或是用于发布官方视频二创活动的对应关卡。因为这个平台上的关卡可以不用那么严谨，也不需要与剧情或特殊玩法绑定  解决这些问题无疑是对拉新、丰富玩法、增加用户粘性和增加二创内容有积极意义的。
另一方面，明日方舟的塔防类型决定了它相对于市面上其它手游有一个非常大的优势——关卡编辑相对简单，因此比较容易在移动设备上操作。总体来看，一关游戏的编辑可以概括为以下流程：
 选定地图尺寸、初始生命值、初始费用等关卡基础信 编辑地图方块类型，如不可部署，出怪点，防御点等 编辑地图固定位置的机制及其对应的时间轴，如弩箭：0s出现，30s消失 编辑怪物时间轴及路径，因为舟游的寻路AI是一个固定的算法，只需要编辑出入怪点和途经点 测试关卡，发现问题时可以返回到之前任意一个阶段进行修改 命名、发布  在完成以上步骤后玩家便可在创意工坊中搜索到这张地图，每张地图服务器还会记录它被游玩的次数，玩家的评分，甚至玩家的评论；而工坊自身也可以按最新发布、最多游玩、最高评分、随机展示等方式来给玩家推荐地图。甚至玩家还可以对官方的地图或玩家自制的地图进行二创。如果创意工坊反响极佳，官方甚至可以进一步深化它的功能，比如允许玩家自制关卡对应的剧情等。总得来看UGC内容是文娱领域的大趋势，可以把公司的资源从内容铺量的工作中一定程度地解放出来，让策划们更专注于新玩法、新机制和新剧情的打磨，因此抓住这个机遇我觉得还是很有必要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么明日方舟要同时使用三套战斗公式</title>
      <link>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%A6%81%E5%90%8C%E6%97%B6%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B8%89%E5%A5%97%E6%88%98%E6%96%97%E5%85%AC%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pickmeup12345.github.io/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%8E%E6%97%A5%E6%96%B9%E8%88%9F%E8%A6%81%E5%90%8C%E6%97%B6%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B8%89%E5%A5%97%E6%88%98%E6%96%97%E5%85%AC%E5%BC%8F/</guid>
      <description>这里我不分析增益或削弱的相关公式，只考虑一次数值为A的攻击在不同情况下如何结算为伤害D：
  若A是物理伤害且目标防御为X (X≥0)，则D = MAX[(A - X), 0.05A]
  若A是法术伤害且目标法抗为Y (0≤Y≤100)，则D = A*(1 - Y/100)
  若A是真实伤害，则D = A
  真实伤害的情况很好理解，即伤害结算无视防御和法抗。目前舟游有少数一两个干员（如阿米娅）能造成真实伤害，当玩家碰到双抗都很高的怪物（只出现过两三次）时会很自然地想到使用他们。
物理和法术伤害的结算公式有什么特点 物理伤害和法术伤害的结算公式分别对应了减法公式和乘法公式，因此它们也继承了这两种公式的特点。
减法公式最显著的特点就攻击和防御的变化对伤害的影响是线性的，并且当攻击低于防御时会无法破甲。对于后者，舟游给了一个保底5%攻击力的伤害，这让玩家在一些紧要关头即使无法破甲也有机会磨掉怪物最后的血皮，从而降低挫败感。但是总体来看这个破甲阈值的影响仍然非常显著，配合上伤害线性变化的特性，这使得物理伤害结算对干员的数值十分敏感。
而乘法公式最显著的特点就是攻击和防御的价值相对比较稳定，一方不会随着另一方的增加而迅速贬值。同时因为舟游这个乘法公式中减伤百分比其实是随法抗增加线性递增的，因此也不存在很多MMO的乘法公式中的防御力边际效应递减的问题。这样一个特殊的设计我认为可能更多是为了降低玩家的理解门槛，但它让玩家在极端情况下可以通过把法抗堆到100来达到魔法免伤的效果（夜莺的三技能），这使得鹰角在早期关卡设计中对怪物法术伤害的运用显得畏手畏脚（防止夜莺成为人权卡）。但是可能是发现玩家夜莺的持有率已经比较高了，鹰角在最近半年的关卡里已经把堆法抗加入到常规策略组里了，甚至出现了针对这一策略的法穿怪。
为什么要同时使用多种战斗公式 我认为有三点：让战斗表现更符合干员的设定，让不同干员有足够的区分度，让不同的体系有不一样的搭配方式。
先说第一点。舟游里的物理伤害大多由拿着冷热兵器的地面或狙击干员造成，而魔法伤害绝大多数由拿着法杖的法师单位或地面法师造成。冷热兵器面对厚重盔甲无法造成伤害是符合玩家认知的战斗表现，同样的道理，法师如此炫酷的法术技能如果甚至不能击穿敌人的护甲那也有违常人的认知。因此，分别运用不同的伤害结算公式能让战斗表现更符合干员自身设定和玩家认知。
那第二点其实也就沿着第一点顺理成章发展下来了。这样差异化的设计让不同干员能获得不同的优势区间。我们在局内部署的每一个干员其实都是在考虑他们的优势区间和敌人特性之后做出的决定，比如低面板高DPS（以0甲计算）的快狙对付中低甲敌人，高DPH的干员对付高甲敌人，（在舟游目前法抗普遍小于50的环境下）法伤干员用来稳定地解决混合类型的敌人&amp;hellip;&amp;hellip;这种人机的博弈其实就是鹰角希望带给玩家的体验。
而我们构建物理体系时倾向于给快狙加攻，构建法伤体系时倾向于给怪物减抗的思路，其实也就是思考了他们背后的伤害结算公式之后得出的最优解——因为快狙的攻速极快，而且是减法公式，他能让加攻buff的每1点攻击都最大化地转化为伤害；因为法抗百分比减伤的特性，给怪物减的每1点法抗带来的都是伤害1%的提升而非1点的提升。
基于以上分析，我认为明日方舟通过使用两套战斗公式来强化玩家使用不同干员时感受的差异。新玩家能据此快速熟悉不同干员的种类，老玩家也能根据干员的优势区间和搭配选项来针对不同的关卡设置不同的阵容，从而带给玩家丰富的策略性和可玩性。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
